322 f.Kr. – Krateros anländer med en flotta och besegrar atenarna i slaget vid Krannon. Detta slag markerar Antipaters totala seger i det lamiska kriget.
1666 – Stora branden i London slukar över 10 000 byggnader (bland annat förstörs Sankt Pauls-katedralen).
1961 – Frankrike erkänner Tunisiens överhöghet över Bizerte.
1972 – Münchenmassakern. Terrororganisationen Svarta september (organisation) dödar 11 medlemmar i Israels olympiska trupp under OS i München.
1977 – Den västtyska terroristgruppen Baader-Meinhof-ligan kidnappar den västtyska arbetsgivareföreningens ordförande Hanns-Martin Schleyer, och kräver i utbyte mot dennes frigivande att de medlemmar av terroristgruppen som är fängslade skall släppas.
1987
Premiär för tv-programmet På spåret med Ingvar Oldsberg.
En säkring i Kaknästornet går och hela Sverige blir utan radio och tv i två timmar.

2001 – Kung Carl XVI Gustaf av Sverige blir tårtad på Getterön.
2003 – 5–14 september spelas EM i basket i Sverige.
2007 – En grupp av gudsförnekare utnämner dagen som officiell dag för internationellt firande av guds bortgång. Allt i enlighet med: ”Gud är död. Därför är vi alla dömda till frihet” – existensialistfilosofen Jean-Paul Sartre.


